Q1.   Write a python script to take your name as input from user and then print it.
Ans.   a=str(input("Enter Your Name: ")
       print("Your Name Is: ",a)
        --------OR--------
       print("Enter Your Name: ")
       a=input()
       print("Your Name Is: ",a)
Q2.   Write a python script to take input from user,input must be a character.
Ans.   a=str(input)
Q3.   Write a python script oto take two number from user,then calculate their sum and display the Result.
Ans.    a=int(input("Enter a Number "))
        b=int(input("Enter Second Number "))
        print("Sum Is: ",a+b)
Q4.   Write a python script which take the radius from the user and display area of circle.
Ans.    radius=float(input("Enter The Radius Of Circle: "))
        pi=3.14
        area=pi*radius*radius
        print("Area of circle Is: ",area)
Q5.   Write a python script to calculate square of a number,Number is entered by user.
Ans.  s=int(input("Enter a Number: "))
       print("Square of Entered Number Is: ",s**s)
Q6.   Write a python script to calculate area of triangle, number entered by User.
Ans.   print("Enter the Base of trianlge:")
       b=int(input())
       print("Enter the Height Of trianlge:")
       h=int(input())
       area=b*h
       print("Area of circle is: ",area)
Q7.   Write a pyton scriot to calculate average of three numbers,entred by the User.
Ans.   print("Enter first Number :")
       a=int(input())
       print("Enter Second Number :")
       b=int(input())
       print("Enter third NUmber: ")
       c=int(input())
       avg=a+b+c/3
       print("Average of Three Number Is: ",avg)
Q8.   Write a python script to calculate simple intrest.
Ans.  print("Enter Principle Balance: ")
      p=int(input())
      print("Enter Rate of Principle Balance: ")
      r=float(input())
      print("Enter The full time of Amount: ")
      t=int(input())
      A=(p*r*t)/100
      print("The Final Amount Is: ",A)
Q9.  Write a python script to calculate the volume of cuboid.
Ans.  print("Enter The Length weigth And Height of cuboid: ")
       l=int(input())
       w=int(input())
       h=int(input())
       vol=l*w*h
       print("Volume of Cuboid Is: ",vol)
Q10.  Write a python script to print area of Rectangle.
Ans.  print("Enter The Length and Width of Rectangle: ")
      l=int(input())
      w=int(input())
      print("Area of Rectangle Is: ",l*w)
      
